梁振英發電郵自我宣傳 卻僅稱政協副主席

梁振英自卸任特首，新特首林鄭月娥上場後，社會有一番新景氣，但梁振英仍掛着全國政協副主席身份，踪影仍時有出現，甚至連以政府電郵系統發出的電郵，都棄用前特首稱銜，只以「全國政協副主席」自稱。

理工大學社會政策研究中心主任鍾劍華在facebook上載兩張截圖，指收到梁振英以政府的電郵系統發放的電郵，內容是他早前在兩個活動上的致辭全文，但兩封電郵的標題均是以「全國政協副主席梁振英先生」所稱呼，鍾質疑梁振英卸任後，為何還可以用政府的電郵系統發放其信息，又指他似乎有意繼續以以各種方式干擾新一屆政府的施政，並用盡各種手段延續他的政治影響力，起碼突出他的政治身份，「今天這個梁振英就更是明目張膽了，新政府還未坐定，他已經以太上皇姿態以官方渠道向外發放個人信息。這不是居心叵測，或者已經是司馬昭之心路人皆見嗎！」直斥董建華及梁振英都是香港政治走向公平及文明的絆腳石。

有關電郵相信是前任行政長官辦公室代梁振英發放，前任特首辦是為前任行政長官提供行政支援，可供前任特首以其前官方身分相關的活動，隸屬行政署內務組，但今次被上載的電郵中，卻未見梁振英寫上「前特首」的稱謂。

鍾劍華說，明白離任特首會獲得特區政府繼續提供辦公室及其他支援，但作為基本的政治倫理，前特首可以利用有關電郵去做一些聯絡工作，卻絕對不應該利用那個電郵及政府的電郵發放系統來發放各種與自己活動及其他具宣傳性的信息，並指董建華及曾蔭權兩任特首都應該沒有這樣做。